警剔「運動傷害」﹑「內部暴力」及「內部分化」。

警剔「運動傷害」﹑「內部暴力」及「內部分化」。

有關夢中那場「621包圍警總行動」，有一個畫面我覺得有需要特別提出來同大家講講。
事緣在夢中的621晚上，稍晚時候，在「救護車事件」之前，有一段氣氛稍為平緩的時間。夢中有幾個示威者(A)走到扶手電梯那邊扔雞蛋。

然後，很快群眾之中就突然就傳來一把男聲(B)，相當粗暴地指罵那幾位示威者(A)。
濾走粗口之後，他的意思大概就是：
1.雞蛋不應該往那個位置拋，那邊沒有警察；
2.這樣是在浪費雞蛋；
3.要拋只能向那個可能有警員出現的平台抛，那樣才「有意義」；

首先，夢中現場有「相當不少」雞蛋。大家都明，當晚沒有被使用的雞蛋事實上很大機會有相當部份就會直接變成垃圾。所以現場義工也認為「可以隨意使用」這些雞蛋。而夢中幾位示威者(A)也只是拋了幾粒蛋，並沒有出現那種惡意浪費的情況。

然後，男聲(B)是反對「拋雞蛋」嗎？
不是。他只是認為應該往/只能往「他認為有意義的」另一個地方抛。

而男聲(B)使用了怎樣的策略來促成他的「提議」呢？
他以「指罵黑警等級」的語言暴力來指罵這幾位戰友。

而男聲(B)自己有沒有往那個「有意義」的平台拋蛋呢？
並沒有。而相信其中一個原因是因為往那個平台拋蛋較易被人拍攝。

「叫人做而自己唔做」本身就已經不是很好的了，
然而，我認為事件中最難以接受的地方是：

1.在示威戰友的行動明顯未有對其他人()及整體運動()造成[損害]的情況下，
(掉蛋顯然在夢中當晚的行動範圍內，特別是單純地往牆壁掉蛋。)
2.有人使用暴力的方式，以攻擊的方法﹑命令的姿態，對待平起平坐的戰友，
3.以圖逼使對方的行動能夠「合乎自己個人期望及口味」的行動，
或，「使該戰友放棄(在各種理解之下皆為合理的)自己本身的行動」。

我認為，這個暴力(語言暴力)的操作是
1.完全沒有必要﹑2.具有傷害性﹑3.會產生「群體內部分化」。

在我看來，這是一個毫不明智的舉措。

我無法得知那幾位無端端被人罵到一面屁，懵口懵面不知所措的年輕示威者最後如何消化這個直接的小磨擦。希望他們擁有一顆寬廣又健壯的心，不會屈住屈住。

我完全明白大家面對暴政和暴警的怒憤﹑
夢中621當晚的悶熱﹑
以及面對緊張氣氛的焦慮和不安感。

所以我先要明明已經過左幾日，都要特登彈起身花時間打呢篇文。
正是因為形勢使我們繃緊，我們才更加要時刻清醒。不要被「暴力」魅惑或煽動。

經過612，相信我們都已經發現，這場仗的規則是：出錯者敗。

我想請大家嚴肅思考，現在就開始停止各種對內的﹑內部的暴力，
至今我們唯一獲得的勝利正是：互助與合作。

戰友是用來照顧而不是用來屌的。
希望在明天的夢裡，我們能夠愉快地合作。

阿門。(本人非基督徒)
623

推

Push 對自己人要客氣 槍口一致對外

推一推畀今日發夢的戰友睇。

PISH

upup.